bietet nicht alle Funktionen, um die anfallenden Aufgaben effizient zu bewältigen.§bietet alle Funktionen, um die anfallenden Aufgaben effizient zu bewältigen.
erfordert überflüssige Eingaben.§erfordert keine überflüssigen Eingaben.
ist schlecht auf die Anforderungender Arbeit zugeschnitten.§ist gut auf die Anforderungen der Arbeit zugeschnitten.
liefert in zureichendem Maße Informationen darüber, welche Eingaben zulässig oder nötig sind.§bietet auf Verlangen situationsspezifische Erklärungen, die konkret weiterhelfen.
liefert in unzureichendem Maße Informationen darüber, welche Eingaben zulässig oder nötig sind.§bietet auf Verlangen keine situationsspezifischen Erklärungen, die konkret weiterhelfen.
bietet von sich aus keine situationsspezifischen Erklärungen, die konkret weiterhelfen.§bietet von sich aus situationsspezifische Erklärungen, die konkret weiterhelfen.
erzwingt eine unnötig starre Einhaltung von Bearbeitungsschritten.§erzwingt keine unnötig starre Einhaltung von Bearbeitungsschritten.
ermöglicht keinenleichten Wechsel zwischeneinzelnen Menüs oder Masken.§ermöglicht einenleichten Wechsel zwischeneinzelnen Menüs oder Masken.
erzwingt unnötigeUnterbrechungen der Arbeit.§erzwingt keine unnötigen Unterbrechungen der Arbeit.
erschwert die Orientierungdurch eine uneinheitliche Gestaltung.§erleichtert die Orientierungdurch eine einheitliche Gestaltung.
informiert in unzureichendemMaße über das, was es gerade macht.§informiert in ausreichendem Maße über das, was es gerade macht.
lässt sich nicht durchgehend nach einem einheitlichen Prinzip bedienen.lässt sich durchgehend nach einem einheitlichen Prinzip bedienen.
liefert schlecht verständliche Fehlermeldungen.§liefert gut verständliche Fehlermeldungen.
erfordert bei Fehlern im Großen und Ganzen einen hohen Korrekturaufwand.§erfordert bei Fehlern im Großen und Ganzen einen geringen Korrekturaufwand.
gibt keine konkreten Hinweise zur Fehlerbehebung.§gibt konkrete Hinweise zur Fehlerbehebung.
lässt sich von mir schwer erweitern, wenn für mich neue Aufgaben entstehen.§lässt sich von mir leicht erweitern, wenn für mich neue Aufgaben entstehen.
lässt sich von mir gut an meine persönliche, individuelle Art der Arbeitserledigung anpassen.§lässt sich von mir schlecht an meine persönliche, individuelle Art der Arbeitserledigung anpassen.
lässt sich -- im Rahmen ihres Leistungsumfangs -- von mir schlecht für unterschiedliche Aufgaben passend einrichten.§lässt sich -- im Rahmen ihres Leistungsumfangs -- von mir gut für unterschiedliche Aufgaben passend einrichten.
erfordert viel Zeit zum Erlernen.§erfordert wenig Zeit zum Erlernen.
erfordert, dass man sich viele Details merken muss.§erfordert nicht, dass man sich viele Details merken muss.
ist schlecht ohne fremde Hilfe oder Handbuch erlernbar.§ist gutohne fremde Hilfe oder Handbuch erlernbar.
